<resources>
    <string name="app_name">كيتى كات</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="maw_cat"> القط المصرى </string>
    <string name="maw_cat_feed">"
هذه السلالة ليست لديها أي احتياجات غذائية خاصةو
تمكنهم طبيعتهم عالية الطاقة من حرق السعرات الحرارية بسهولة
    "</string>
    <string name="sphinx_cat">القط الفرعونى </string>
    <string name="sphinx_cat_feed">"
   *القطط الفرعونية تحب الطعام، سوف يأكلون أي شيء تقدمه لهم. لذلك ينبغي تقديم اهتمام وثيق لتغذيتهم،

 *  قطط سفنكس لديها عملية التمثيل الغذائي عالية ونظام الهضم حساس،

* لذلك يجب تقديم وجبات صغيرة في فترات منتظمة طوال اليوم و
 نتاكد من أن القط الفرعونى لديه الكثير من الماء لشربه بعد الوجبة لمنع الجفاف

* يقترح الخبراء اتباع نظام غذائي مكون من للأسماك النيئة، مثل سمك التونة
 او السردين، بالإضافة إلى طعام القطط المعلب والرطب
    "</string>
    <string name="shirazy_cat"> القط الشيرازى </string>
    <string name="shirazy_cat_feed">"
 * يتم اعطاء الحليب فى الشهور الاولى  فقط لأنه يساعد على إعطاء الشيرازي ما تحتاجه من كالسيوم لتعزيز نموه

 * الابتعاد عن الأسماك الغير نيئة، بل من الأفضل أن تكون مشوية أو مسلوقة أو مقليه

 * اللحوم الحمراء المطهوة جيدا والمخلية تماما من العظام

  * الدجاج المطهو والمخلي من العظام، مثل البانيه. وهي وجبة مغذية لا يوجد مشكلة في تقديمها للقط مرتين كل أسبوع

 * الخضراوات الطازجة، خاصةً الجزر والبطاطس المسلوقة

 *.الأطعمة التي من الأفضل ألا تتناولها قطتك لأنها قد تسبب لها العديد من المشاكل الصحية على المدى الطويل

  * الكيبوهيدرات، لأنها تحتاج الى انزيمات معينة لا توجد في جسم القط بكثرة

   * اى  طعام يحتوي على مواد كيميائية مثل BHA أو BHT لأنها مواد مسببة للسرطان

  *اى  طعام يحتوي على أصباغ لأنها تسبب مشاكل سلوكية وأحيانا قد تسبب سرطان القطط

 * اى طعام يحتوي على البروبيلين غليكول لأنه مضاد للتجمد وقد يسبب موت قطتك.

 *الطعام البارد جدا أو الساخن جدا

* العظام الحادة أو الصغيرة لأنها ضارة لأمعاء القط الرقيقة وقد تسبب مشاكل في المعدة.

 * الحليب كوجبة غذائية رئيسية، بل من الأفضل أن يكون على فترات متباعدة

 * الشيرازى لا يحب أكل الفاكهة، خاصةً العنب لأن يُقال أنه قد يسبب له تسمم.

  *البيض  النيئ واللحوم النيئة والبصل والثوم والشيكولاتة والعنب والزبيب و أي شيء يحتوي على كافيين

 * لا يتم تقديم الحليب الغني باللاكتوز للقط البالغه لأنه يسبب مشكلة الإسهال أو الجفاف

*الاطعمه المالحة لأنها تضر المثانة والكلى عند القط وقد تسبب له احتباس بولي

 * الحلويات والسكريات، لأن الشيرازي، أو أي نوع قط آخر، عنده طفرة جينية في اللسان تمنعه من تذوق الحلوى
  مثلما نتذوقها نحن البشرة.الجبنة البيضاء واللانشون والبيض المسلوق
    "</string>
    <string name="siami_cat"> القط السيامى  </string>
    <string name="siami_cat_feed">"
 القط السيامي  لبد أن يتمحور غدائها وطعامها من اللحوم
  يجب يحتوي طعام القط السيامي على اللحوم بشكل منتظم

ومن االاغذيه والاطعمة التي يمكن للقط السيامي تناولها نجد

* الدراي فود أو الطعام الجاف اوالاطعمة الرطبة المخصصة للقطط :
  يقصد بالدراي فود أو الطعام الجاف والاطعمة الرطبة هو الطعام المصنع والمصمم من
  أجل تغدية القطط بشكل عام ويمتاز بغناه بالعديد من العناصر
 الغدائية التي تحتاجها القطط ومنها القط السيامي وفي مقدمتها
البروتين وتتوفر هذه الاغدية في العديد من الأنواع والعديد من الأشكال كما
أنها تختلف من عمر لعمر حسب القط وعمره لذلك يمكن إعطاء القط السيامي
اغدية الدراي فود والاطعمة الرطبة لكن بالرغم من ذلك يشير
 البعض أنه لا يجب الإكثار من الدراي فود كونها قد تحمل بعض
الأضرار ويفضل التنويع في النظام الغدائي الخاص بالقطط.

*الدجاج : يمكن للقط السيامي ان يتناول الدجاج فالدجاج يعتبر انه غني بالبروتين
 المفيد للقطط فالبروتين يعتبره الخبراء هو مصدر
الطاقة للقطط عكس الانسان الذي يستمد الطاقة من الكاربوهيدرات لذلك فهو من اهم المغديات التي تحتاجها القطط
        .
*الاسماك : تحب القطط تناول الاسماك فهي أيضا من المغديات الغنية بالبروتين وحتى
الاحماض الدهنية لكن هنالك من يشير ان الاسماك بكثرة قد تسبب بعض
المشاكل للقطط بحيث قد تسبب بنقص في بعض الفيتامينات لذلك يفضل أن يكون النظام
الغدائي متوازن ويمكن اعطاء للقط السيامي الاسماك لكن كما ذكرنا بكمية قليلة .

*اللحم البقري : يقال أيضا أن القطط يمكنها تناول اللحم البقري ولكن يفضل أن تكون جميع اللحوم
 المقدمة للقط السيامي مسلوقة بحيث يقال أنه لا يجب إعطائها اللحوم النيئة بحيث لا تصلح لها بالرغم من
أنها قد تتناولها وتظهر لك القطط رغبتها في تناول اللحوم النيئة .

* بعض  انواع الخضر : يمكن لبعض القطط ان تتناول بعض انواع الخضر
بالرغم من انه قد تتعجب عن ان القطط لاحمة وكيف يمكنها
 ان تتناول الخضر نعم عزيزي القارىء يمكن للقطط تناول بعض انواع الخضر لكن ليس كل الخضروات ومن
 الخضر البطاطس الحلوة المسلوقة وكما يمكن ان تتناول البروكلي .

        " </string>
    <string name="pregnant_cat"> القطه الحامل </string>
    <string name="pregnant_cat_feed">"
فترة حمل القطط في المتوسط من 8 إلى 9 أسابيع (60 إلى 70 يوم ).

 طعام القطه الحامل  في الأسبوع الأول إلى الأسبوع الرابع من الحمل

 القطط في بداية فترة الحمل لا تحتاج إلى أي تغذية إضافية.

على عكس الشائع والذي يعتقده البعض ان القطط في أيام الحمل الأولى تحتاج للطعام بكثرة للمساعدة
 في نمو القطط الصغيرة, هذا خطأ كبير.

عليك أن تستمر في نفس نسق التغذية المتوازن الي تكون عليه قطتك في الأسابيع الأولى للحمل و حتى الأسبوع الرابع
 . لا تقم بزيادة جرعات طعام القطط الحامل , ولا تقم بزيادة كميات الطعام في كل وجبة لأن ذلك قد يعرض قطتك للسمنة.

صحيح أن القطط الصغيرة تبدأ في النمو في الأسابيع الأربعة الأولى من الحمل,
 لكن ذلك لا يحتاج أي تغذية إضافية. على عكس ذلك قد تلاحظ أن القطة تصاب ببعض فقدان الشهية في الأسبوع الثالث من الحمل, لا تقلق حيال ذلك.

عليك فقط القلق إذا قامت القطة بالامتناع التام عن الأكل لمدة 24 – 48 ساعة متواصلة. وقتها عليك فورا الاتصال بطبيبك البيطري لمعرفة الحلول التي يجب اتباعها والقيام بمتابعة الحمل بشكل صحيح
بعد مرور الأسبوع الرابع في حمل القطط, تبدأ القطط الصغيرة في النمو بسرعة داخل رحم القطة, كما يمكنك بسهولة ملاحظة حركة القطط الصغيرة بعد مرور الأسبوع الخامس من الحمل.

في هذه الفترة تحتاج القطط الصغيرة داخل رحم القطة الأم المزيد من التغذية التي تساعد على النمو. بالطبع لا تستطيع القطة الأم بمفردها توفير كل هذه التغذية لذلك عليك وقتها تغيير نمط طعام القطة أثناء هذه الفترة من الحمل

في الأسبوع الخامس والسادس, ابدأ بالتدريج في زيادة طعام القطة بنسبة 25% حتى تصل إلى زيادة الطعام بنسبة 50% في الأسابيع الأخيرة من حمل القطط. هذا يعني أنك إذا كنت تطعم قطتك 100 جرام من الطعام في الظروف العادية, يجب عليك زيادة الكمية إلى 150 جرام تدريجيا للحفاظ على صحة القطة وصحة الأجنة.

بالطبع يجب الاهتمام بالاطعمة الغنية بالفيتامينات اللازمة كما أوضحنا من قبل, وإذا كانت هذه الأطعمة مكلفة,
 يمكنك شراء بعض الأغذية الجافة (دراي فود) المخصصة للقطة الحامل, هذه الأغذية تحتوي على الفيتامينات اللازمة للقطط, لكن لا ننصح بالاعتماد فقط على
الأغذية الجافة (دراي فود) لأنها قد تضر القطط على المدى الطويل

بعد الأقتراب من الأسابيع الأخيرة في حمل القطط, قد تلاحظ في الأسبوع الأخير من الحمل امتناع القطة عن الأكل في فترات كثيرة, وتصل الأمور إلى ذروتها في اليوم الأخير قبل الولادة, تبدأ القطة في الامتناع بشكل كبير عن الأكل, وقد تتوقف تماما عن الأكل آخر 24 – 48 ساعة قبل الولادة مباشرة.

   " </string>
    <string name="baby_cat">القطط الصغيرة </string>
    <string name="baby_cat_feed">"
تبدأ القطط الصغيرة في محاولات الأكل عند بلوغها أربع أسابيع، حيث تبدأ في محاولة تقليد القطة الأم
والذهاب إلى طبق الطعام وتحول لعق طعام الأم، حيث تشجعها القطة الأم على ذلك حتى تبدأ في فطامها تدريجياوعند وصول القطة إلى سن 8 أسابيع تكون
 قد وصلت لسن الفطام وتبدأ في الإعتماد على الغذاء بشكل مستقل عن لبن الأم.

وتعتبر القطط الصغيرة عند الولادة قد تزن جرامات قليلة،
وخلال أربعة اسابيع تنمو إلى أضعاف وزنها،
وحتى تستطيع النمو والحركة المستمرة فهي تحتاج طاقة مضاعفة عن تلك التي تحتاجها القطط الكبيرة، لذلك ينصح باعطاء طعام القطط الصغيرة على هيئة عدة وجبات متفرقة خلال اليوم حيث يقول الخبراء أن القطط الصغيرة يجب اطعامها 3 أو 4 وجبات كما يجب أن يحتوي اكل القطط الصغيرة
 على كميات عالية من البروتين، حيث أن القطط الصغيرة تستمد طاقتها من
البروتين بشكل أساسي كما يجب ان تحتوي الوجبة على المعادن والفيتامينات التي توجد في الخضروات مثل الجزر والكوسة والبطاطس وغيرها.

ويجب تقديم وجبات طعام القطط الصغيرة غنية بالبروتين مع تقديم الماء النظيف دائما حتى تحافظ على قطتك في صحة
و حيوية دائمة، والقطط في عمر شهر لن تستطيع تناول الطعام الجاف (دراي فود) لذلك لا يجب تقديم هذه النوعية من الطعام قبل مرور شهرين على الأقل من عمر القطط الصغيرة حيث أن القطط الصغيرة في عمر شهر لن يمكنها مضغ الدراي فود “الطعام الجاف” لذلك لا يجب تقديمه إليها،.

   " </string>
<string name="hymalaya_cat">قط الهيمالايا</string>
    <string name="hymalaya_cat_feed">"
* لحوم الدجاج :

تتناول جميع قطط الهيمالايا  لحوم الدجاج وهو يدخل ضمن أغلب الأغذية التجارية المخصصة للقطط
لما يوفره من كمية البروتين
الضرورية للقطط لكن ينصح البعض بضرورة طهي اللحوم ولا تقدم نيئة للقطط .

* اللحم البقري :

 كلحم الدجاج تحب قطط الهملايا تناول اللحم البقري ولبد من طهيه ولا تقدمه نيئا للقطط .

* الاسماك :

 تعتبر الأسماك من الاطعمة التي تثير شهية القطط وتحبه جميع القطط لكن يجب تجنب تقديم السمك النيء للقطط كما
 أن هنالك من يشير أن الأسماك بكميات لاكبيرة قد تسبب بعض الضرر للقطط .
تستطيع القطط أيضا تناول بعض الأطعمة النباتية لكن لا يجب أن تكون هي الغذاء الرئيسي لها
  بل لبد من أن تكون اللحوم هي الغذاء الرئيسي

ويمكن للقطط تناول
 السبانخ والارز والبطاطس الحلوة المسلوقة لكن لبد من سلقها
 كما تستطيع تناول العديد من الأغذية النباتية الأخرى .


* اغذيه يجب عدم إعطائها لقطط الهمالايا

البصل
الثوم
الشوكولاتة
الكافيين
العضام التي توجد في اللحوم
العنب والزبيب
الأطعمة المخصصة للحيوانات الأليفة الأخرى
   " </string>
    <string name="peermancat"> قط بيرمان</string>
    <string name="peermancat_feed">"
عند اختيار اكل قط بيرمان يجب مراعاة التالي:

اختر طعامًا عالي الجودة
مناسب لعمر قطتك ومرحلة حياتها. ابحث عن الأطعمة
 التي تحتوي على مصدر للحوم كأول مكون رئيسي. نظرًا لأن قط بيرمان يمكن أن يعاني من مشاكل في المسالك البولية، فقدم له الأطعمة التي تعزز صحة المسالك البولية مثل الطعام الرطب للمساعدة
 في الحفاظ على تدفق البول ومساعدة قطك على البقاء أكثر رطوبة، أو الطعام الجاف المُخصص لتعزيز صحة المسالك البولية
وكذلك العناية بالأسنان. تأكد من
اتباع إرشادات التغذية بخصوص الكمية الموصى بها لقطك من الطعام حسب وزنه للمساعدة في تجنب السمنة.

    "</string>
    <string name="devonrexcat">القط دفون ركس</string>
    <string name="devonrexfeed">"
 كباقي القطط يحتاج قط ديفون ريكس إلى وضع نظام غدائي صارم له ومضبوط
 الأوقات فعلى سبيل المثال ينصح الخبراء بضرورة وضع وجبتين للقطط الكبيرة
 في اليوم فهي كافية لهم وكذلك تقيهم من السمنة ومخاطرها وهذا ينطبق على جميع القطط حيث لا يجب الإنخداع لرغباتها
 ووضع اوقات أو تحديد أوقات من أجل تغذيته بحيث يقيهم ذلك من السمنة, اما القطط الصغيرة فهي تحتاج
 لأكثر من وجبتين في اليوم كونها تحتاج للغداء من أجل النمو بطريقة سليمة وصحية.

    "</string>
    <string name="scotchcat">القط اسكوتش</string>
    <string name="scotchcat_feed">"
من الأطعمة الضروري توافرها في النظام الغذائي لقط سكوتش ما يلي:

تعتمد القطط بشكل رئيسي على العناصر الغذائية في المنتجات الحيوانية فهي حيوانات آكلة لحوم.
يحتاج نظامهم الغذائي إلى كميات عالية من البروتين وكمية قليلة من
الكربوهيدرات وكميات معتدلة من الدهون، ويجب العمل على توافرها في وجبات قط سكوتش.

يجب توفير الأطعمة المباعة في الأسواق وهي الأطعمة الجافة والمعلبة.
يحتوي طعام القطط الجاف ما بين 6% إلى 10% من الماء، لذلك يعتبر هذا النوع من الطعام قليل الاستساغة لدى القطط وغالبًا ما
   يتم تغليفه بمنكهات صناعية لجذب القطة له.
يحتوي الطعام المعلب على 75% من الماء تقريبًا، مما يجعله أكثر استساغة لدى القطط.

يفضل أن تأكل القطة وجبتين في اليوم على الاقل

أطعمة لا تناسب القط سكوتش

اللحوم النيئة بجميع أشكالها؛ لأنها قد تسبب بعض الأمراض للقطة.

منتجات الأسماك الخاصة بالبشر مثل التونة؛ لأنها غالبًا ما تؤدي إلى اضطرابات عصبية.

منتجات الألبان مثل الحليب وغيره؛ لأن معظم القطط قد لا تتحمل اللاكتوزالموجود فيها مما يؤدي إلى مشاكل في الجهاز الهضمي.

المنتجات أو العجينة التي قد تحتوي على خميرة؛ لأن ذلك قد يؤدي إلى انتفاخ في المعدة وتراكم الغازات في الجهاز الهضمي.

الحمضيات بجميع أشكالها؛ لأنها قد تؤدي إلى مشاكل صحية للقطط.

العنب والزبيب يعتبران من الأطعمة السامة للقطط.

البيض النيء لإحتوائه على بكتيريا السالمونيلا المضرة في القطط.

البصل والثوم يدمران خلايا الدم الحمراء للقطط في حال أكل قطع كبيرة منه، أما في حال أكل قطع صغيرة قد لا تؤدي إلى أي مشكلة.

الأفوكادو؛ لأنه يحتوي على البرسين الذي قد يسبب القيء والإسهال للقطط.

الشوكولاتة وخاصة الداكنة وغير المحلاة منها.

يجب تجنب المشروبات التي تحتوي على كافيين.

   " </string>
    <string name="maincooncat">القط ماين كون </string>
    <string name="maincooncat_feed">"

 لحم بقر (لحم العجل). يمكن أن تعطى القطط والقطط الكبار اللحوم المجمدة الخام

 . بالنسبة إلى القطط التي تتراوح أعمارها بين 4-8 أشهر ، يجب أن يكون اللحم مفرومًا ومقطَّعًا بشكلٍ جيد جدًا

لحم الدجاج. يجب غلي القطط التى عمرها اقل  ثلاثة أشهر ان تاكل صدور الدجاج قليلة الدسم
 كما. يمكن اعطاء أرجل الدجاج في النظام الغذائي للقطط من أربعة أشهر من العمر.

الدجاج ولحم البقر. وتشمل هذه: الكبد والكلى والقلب والرئتين. وتستخدم هذه المنتجات لتغذية مين Coons
 ، بدءا من سن سنه وفقط في شكل مغلي.

الأسماك. هذا المنتج ،  لا ينبغي أن تعطى للقطط على الإطلاق.

بيض الدجاج. يحتوي البيض على كمية كبيرة من البروتينات سهلة الهضم
 . يمكنك فقط إعطاء صفار البيض والمغلي.
 لا ينبغي إغراء القطط بالبيض قبل أن يعتاد نظامها الهضمي على اللحم واللبن الرائب
 ، يخلط صفار البيض مع جبن قليل الدسم ولا يتغذى أكثر من 4 مرات في الأسبوع
 . يُسمح للقطط البالغة باستخدام هذا المزيج مرتين في الأسبوع. من المفيد إعطاء
   البيض المخفوق الغير نى 2-3 مرات في الشهر لتلبية حاجة الجسم للكالسيوم

منتجات الألبان  والجبن. يسمح  بتغذيه القطط الأصغر من أربعة أسابيع
  الحليب المغلي غير دهني مخلوط الماء المخفف. ولا يجب اعطاءة للقطط البالغه قد لا تتحمله معدتها
    ، يمكنك إعطاء اللبن الزبادي  قليل الدسم في أجزاء صغيرة يوميًا. الجبن هو ممكن أيضا
  في النظام الغذائي. في معظم الأحيان يتم
 استخدامه كتشجيع او مكافئه .

 الحبوب. التى يمكن تضمنها  في النظام الغذائي للماين الراكون الشوفان
  ، والأرز. يوصى بتناول الحبوب 3 مرات في 6 أيام في
  النسبة: جزء واحد من الحبوب و 2 أجزاء من اللحم.

الخضار والخضر. في النظام الغذائي من الخضار القطط ليست ذات قيمة كبيرة. ومع ذلك
  ، فهي مطلوبة بكميات صغيرة مع  نظام غذائي في حالات السمنة. تساعد الخضروات أيضًا على إزالة
   المركبات السامة من الجسم وتنظيف المعدة
 . و يفضل الجزر والتفاح والخيار

اذا تم اعطاء القط  الطعام المطبوخ دون إضافة السكر والملح والخل والتوابل.

ما هو محظور؟
 لحم الخنزير
 لحم الاوز
، لحم البط.
النقانق المدخنة
والأطعمة المعلبة
 الشيكولاته
 السكر
 البازلاء
   " </string>
<string name="britichcat">القط البريطانى </string>
    <string name="britichcat_feed">"
 يتضمن النظام الغذائئ للقط البريطانى ما يلى :

  *منتجات اللحوم المسلوقة المفرومة فرماً ناعماً
  (الديك الرومي ، الدجاج ، اللحم البقري ، الأرانب ، وكذلك الرئتين والقلب والكبد) ؛

*أسماك المحيط من الأصناف قليلة الدسم (يجب عليك أولاً إزالة العظام) ؛

*البيض (يفضل السمان) ؛

*الاطعمه الرطبه والأطعمة المعلبة أسهل في الهضم من الأطعمة الجافة ، ولا تحتاج إلى غسلها بالماء ؛
   " </string>
<string name="raghdoolcat">القط راغدول</string>
    <string name="raghdoolcat_feed">"
 الاطعمه المناسبه لقط راغدول

*الطعام النيئ :

 فاللحوم النيئة يكون محتوى البروتين فيها مرتفع جدًا كما أنها رطبة بشكل طبيعي
بحيث تحافظ على رطوبة قطتك،
ومن اللحوم النيئة المفيدة لقطتك: اللحم البقري المفروم.
لحم الأرانب المفروم. كبد البقر أو الضأن. أعضاء الدجاج والديك الرومي
. العيون والكلى والدماغ واللسان وخاصةً من لحم البقر، وعادةً ما تكون هذه الخيارات أقل تكلفة.

*الطعام الجاف (الدراي فود):

 احرص على تقديم الطعام الجاف عالي الجودة الذي يحتوي على نسبة عالية من البروتين والفيتامينات.

*الطعام الرطب المعلب:

الطعام الرطب جزء مهم من النظام الغذائي لقطتك، وتحب القطط الطعام الرطب لأنه مستساغ ورائحته طيبة،
كما أنه يحافظ على صحة الجهاز الهضمي.

*الوجبات الخفيفة:

 إذا كنت ترغب في منح قطتك مكافأة لذيذة من الطعام من حين لآخر فيمكنك تقديم الطعام
  المطبوخ في المنزل مثل قطعة من الدجاج أو السمك أو علبة تونة فكل هذه خيارات لأطعمة صحية جيدة

   " </string>
    <string name="habashicat">القط الحبشى </string>
    <string name="habashicat_feed">"
*الطعام الجاف هو أساس طعام قط الحبشة. في الوقت الحاضر ،
هناك مجموعة واسعة من الاطعمه من مختلف الشركات المصنعة في المتاجر
، ولكن من الأفضل إعطاء الأفضلية للأغلى ثمناً
 ، لأن الطعام يؤثر بشكل مباشر على صحة حيوانك الأليف.
ضع في اعتبارك أن هذا الطعام لا يحتوي على سائل ، لذلك يجب أن تعطى القط الماء باستمرار
المعدل اليومي لشرب حيوان بالغ هو 130-140 مل.

* الطعام الرطب. نعطيه لقط الحبشه  من وقت لآخر
، وهو غير مناسب للطعام اليومي.
يستخدم فقط كإضافة إلى نظام غذائي جاف.

* اللحوم. من أجل التغذية الكاملة
، يحتاج  القط الحبشي إلى بروتينات ، واللحوم هي مصدر ممتاز لها
  واللحوم  المناسبة هى الارانب ولحم العجل ولحم الضأن والدجاج
، ولكن لحم الخنزير لا ينصح به


* الأسماك. فقط أسماك البحر مناسبة لتغذية قط الحبشة ،
 ومن الممكن أيضًا ان يتم تقديم  الجمبرى
يجب العلم ان أدخل السمك في النظام الغذائي يجب أن يكون تدريجيا

* منتجات الألبان. يجب أن تكون القشدة الحامضة المصنوعة منزلياً
  والقشدة قليلة الدسم والجبن الجاف والحليب والزبادي كمصدر للكالسيوم. ولكن يجب تقديمها نادراً
 وبجرعات صغيرة ، وإلا فهناك خطر كبير في حدوث اضطراب في الجهاز الهضمي.

* الخضروات والفواكه. لا يستطيع الحبشة في كثير من الأحيان مقاومة مختلف الفواكه
 والخضروات الطازجة. يمكنك تضمينها بأمان في نظامك الغذائي اليومي فقط إذا
كان حيوانك الأليف ليس لديه حساسية لهذا المنتج.


يمنع منعا باتا دخول المنتجات التالية إلى القطط الحبشية في القائمة:

النقانق ، wieners ، ولحم الخنزير
كل من اللحوم والأطعمة المعلبة الأسماك.

جميع أنواع اللحوم المدخنة ؛

 البهارات والتوابل.
الأطعمة المملحة والمخللة.
الحلويات والمنتجات الغنية.

    "</string>
    <string name="bobtail">
        قط الذيل
    </string>
    <string name="bobtail_feed">"
يمكن تضمن الأطعمة التالية في النظام الغذائي لقطط الذيل:
لحوم البقر دون الدهون.
الدجاج.
التركى المدخن؛
أسماك البحر بدون دهون ؛
الغضروف.
معدة الدجاج.
حبوب،
الخضروات.
منتجات الحليب المخمر ؛
منتجات طعام القطط الرطبه و الجافه ذات الجودة العاليه
   " </string>
    <string name="cateat">وجبات للقطط</string>
    <string name="cateat_feed">"
1- وجبة الكوسة اللذيذة

تعد وجبة الكوسة من أفضل الوجبات التي يمكنك إضافتها إلى النظام الغذائي لقطتك، حيث إنها تحتوي على نسبة معقولة من المنجنيز الذي بدوره يعمل على تطوير العظام والغضاريف عند القطط وخاصة القطط البالغة التي تعاني من مشاكل في العظام مع مرور الوقت، كما إنها تساعد في الحفاظ على صحة القطط ومنع إصابتها بأمراض خطيرة مثل السرطان، وكل هذا إلى جانب إنها تحتوي على الألياف، والتي بدورها تعزز الهضم الصحي وحركات الأمعاء

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

كمية معقولة من الكوسة حسب احتياجات القطة
كوب من الماء

طريقة التحضير:

سيكون عليك تقطيع الكوسة إلى قطع صغيرة للغاية يمكن لقطتك تناولها ومضغها بسهولة
يفضل أن تقوم بتقشير الكوسة حتى تتخلص من طعمها المر الذي قد لا تحبه القطط
ثم عليك وضعها في الماء الساخن على النار
اخرجها من النار وقم بهرسها بالكامل
انتظر حتى تبرد الكوسة وقم بوضعها في الثلاجة
قدمها لقطتك طازجة حتى تستمتع بمذاقها

2- وجبة سمك الماكريل:

إذا لم تقم أبدًا بإعداد وجبة منزلية الصنع لقطتك، فهذه الوجبة تعتبر من أسهل الوجبات التي يمكنك البدء بها وتقديمها إلى قطتك، فالأسماك بشكل عام تعتبر من الوجبات المفيدة للقطط بشكل كبير وتمنحهم العديد من الفوائد الصحية، لعل من أبرزها نضرة البشرة
        ومنع تساقط الشعر، وذلك بفضل احتوائها على أحماض أوميجا 3 المفيدة للجلد والشعر.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 كوب من سمك الماكريل المعلب
1 ملعقة طعام زيت بذور عباد الشمس
1 ملعقة طعام أرز بني عضوي مطبوخ
من 1 إلى 2 ملاعق كبيرة من مرق الدجاج أو الماء
طريقة التحضير:

امزج جميع المكونات معًا وانتظر حتى يكونوا ممزوجين سويًا بشكل قوي
قدمها إلى قطتك وضع ما تبقى في الثلاجة لمدة تصل إلى ثلاثة أيام وبعد ذلك يمكنك تقديمها من جديد لقطتك

3- وجبة السردين المغذية للقطط:

تحب القطط رائحة السردين كثيرًا، وكذلك نكهتها أيضًا، وهذا ما يجعل هذه الوجبة من الوجبات المفضلة لهم بشكل استثنائي، وتمدهم بكثير من الفوائد الصحية حيث يعتبر السردين من ضمن أنواع الأسماك التي تفيد القطط في نضارة بشرتهم ولمعانها أيضًا.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 علبة سردين بالزيت
2 ملاعق كبيرة من الجزر المطبوخ المهروس
1/3 كوب شوفان مطبوخ
طريقة التحضير:

اخلط جميع المحتويات في إناء كبير
اهرس المكونات معًا جيدًا حتى تحصل على قوام يمكن تقديمه للقطة
احفظ ما تبقى من هذه الوجبة في الثلاجة
لا يمكن تقديمها للقطة بعد مرور 3 أيام على وجودها في الثلاجة

4- وجبة السلمون المفضلة للقطط:

عندما تبحث عن شيء أشبه بالمكافأة لقطتك الصغيرة التي تتعلم أشياء وأوامر جديدة منك، فلن تجد أفضل من وجبة السلمون الشهية التي يعشقها جميع القطط بطريقة لا توصف، فبجانب مذاقها الرائع، فمن المتعارف عليه أن سمك السلمون مصدرًا رائعًا لزيت السمك الصحي الذي يمد القطط بالطاقة اللازمة ويمنحهم الفيتامينات والمعادن المطلوبة.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 علبة سلمون
1 ملعقة كبيرة بروكلي مطبوخ مهروس
1/4 كوب فتات خبز القمح الكامل
1 ملعقة صغيرة خميرة

طريقة التحضير:

اخلط جميع المكونات في إناء مناسب
قم بتقليب المكونات جيدًا معًا حتى تكون قابلة للتقديم إلى قطتك وسهلة المضغ
يمكنك وضع ما تبقى من الطعام في الثلاجة لمدة لا تزيد عن 3 أيام فقط
إذا كنت ترغب في شراء منتجًا جاهزًا يقدم لقطتك البروتين اللازم وفي الوقت ذاته يكون سعره معقول ويناسب ميزانيتك، فيمكنك تجربة هذا المنتج الرائع.

5- وجبة الدجاج الشهية:

تفضل أغلب القطط وجبات الدجاج عن اللحوم، وبالتالي تعتبر كافة الوجبات التي تحتوي على الدجاج من الوجبات الشهية والمحبوبة بالنسبة للقطط، وفي هذه الوجبة البسيطة والسهلة في التحضير يمكنك جعل قطتك راضية تمامًا ومبسوطة عندما تتناولها.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 كوب دجاج مطبوخ يفضل أن يكون مشوي
ربع كوب بروكلي مهروس
ربع كوب جزر مهروس
مرقة دجاج
طريقة التحضير:

ضع المكونات في إناء كبير وضف عليهم عدة ملاعق كبيرة من مرق الدجاج
قم بهرس أو تقطيع المكونات حتى تبدأ في أن تكون مثل طعام القطط المهروس الذي يتم بيعه جاهزًا
أضف مرقة الدجاج من جديد، حسب الحاجة، لجعل الخليط ناعمًا، ولكن احرص على ألا يكون مثل الحساء
دع الطعام يبرد إلى درجة حرارة الغرفة قبل التقديم وبعد ذلك اترك قطتك تتناوله وتستمتع به.

6- وجبة الدجاج والتونة:

غالبًا ما يثبت الدجاج والتونة أنهما مزيج لا يقاوم خاصة بالنسبة للقطط، فجميعنا نعلم جيدًا مدى تعلق وعشق القطط للدجاج والتونة، فتخيل ماذا سيحدث إذا حصلوا على الاثنين في وجبة واحدة سريعة وسهلة التحضير، ويمكن أن تمدهم بالمعادن والفيتامينات اللازمة.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1/2 كوب دجاج مطبوخ
1 علبة تونة بالزيت
1 ملعقة طعام جزر مطبوخ مهروس
2 ملاعق كبيرة أرز بني
طريقة التحضير:

امزج جميع المكونات في إناء الطعام
يقم بخفق المكونات جيدًا حتى يصبحوا شكلًا واحدًا، ثم قم بتقديمها للقطط
ضع ما تبقى من الطعام في الثلاجة ولكن لا تجعله يظل هناك لمدة تزيد عن 3 أيام
إذا كنت ترغب في شيء جاهز يمنح قطتك كل هذا وأكثر ويمدها بالفيتامينات والمعادن اللازمة ويكون سعرها معقولًا، فيمكنك تجربة هذا المنتج المتوفر على متجر whiskers بسعر رائع

7- وجبة اللحم البقري والأرز الصحية:

إذا كانت قطتك من محبي اللحوم وترغب في تناولها بكثرة وأنت تبحث عن وصفة يمكنك تحضير وجبة ترضي قطتك بها وفي الوقت ذاته تكون سهلة التحضير عليك، فهذه الوجبة هي المناسبة لك والتي تبحث عنها.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 كوب لحم بقري مفروم
1/2 كوب أرز بني مطهو على البخار
3/4 كوب من الجبن
طريقة التحضير

قم بتحمير اللحم المفروم وبعد ذلك قم بتصفيته في مقلاة حتى يبرد تمامًا
احضر وعاء متوسط الحجم واخلط المكونات معًا جيدًا
الآن يمكنك تقديم الوجبة إلى قطتك وستستمتع بمذاقها الرائع
إذا وجدت أن هناك باقي من الوجبة فلا بأس من الاحتفاظ به في الثلاجة لمدة تصل إلى 3 أيام

8- سلطة القطط الشهيرة:

قد تتعجب في البداية من أن القطط لها سلطة خاصة بها يمكن أن تقدمها لهم في أي وقت وستعشقها كثيرًا، فهذه السلطة تعتمد على الخضروات وتخلوا تمامًا من الدجاج والسمك واللحوم، ويمكنك استخدام هذه الوجبة كمكافأة لقطتك تقدمها لها كلما فعلت أمرًا جيدًا أو أطاعت أوامرك في شيء ما.

1/4 كوب كوسة مبشورة
1/8 كوب مرق دجاج أو زيت السمك
1/8 ملعقة صغيرة من النعناع البري المفروم للتزيين
طريقة التحضير

قم بسلق الكوسة حتى تكون سهلة الهضم والمضغ على قطتك
ابشر الكوسة جيدًا وامزجها مع باقي المكونات وقم بتقليبهم جيدًا سويًا
ضع بعض من النعناع البري المفروم في الخلطة ويفضل أن يكون على سطحها العلوي
يمكن تخزين هذا الطعام في وعاء مغطى في الثلاجة لمدة تصل إلى 3 أيام

9- وجبة الإفطار الصحية للقطط الصغيرة:

القطط الصغيرة التي انتهت من فترة الفطام منذ وقت قصير ستحتاج إلى وجبة فطار صحية تكون بديلة عن حليب الأم الذي توقفت عن شرابه، لذلك تعتبر هذه الوجبة هي الأفضل والأنسب على الإطلاق بالنسبة لقطتك الصغيرة لأنها مكونة من الحليب والجبن التي تعوض ما توقفت عن تناوله القطة الصغيرة بعد الفطام.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 ملعقة كبيرة حليب مجفف غير دسم
3 بيضات متوسطة الحجم
3 ملاعق كبيرة جبن قريش
2 ملعقة كبيرة خضروات مبشورة متنوعة
طريقة التحضير:

اخلط مسحوق الحليب مع كمية صغيرة من الماء معًا
أضف البيض واخفقه جيدًا مع اللبن حتى يمتزج جيدًا
يُسكب المزيج في مقلاة صغيرة غير لاصقة ويُطهى على نار متوسطة منخفضة حتى ينضج
اقلبها كما تفعل مع الفطيرة وقم بوضع الجبن والخضروات على نصف سطح الطهي
اتركها تبرد وقم بتقطيعها إلى قطع صغيرة الحجم قبل التقديم إلى قطتك

10- وجبة سمك التونة مع قطع الخبز اللذيذة:

تعشق القطط التونة بجميع أحوالها، ولكن إذا قمت بإضافة بعض الخبز اللذيذ إليها، ستجد إنها أصبحت من الوجبات المفضلة إليها.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 علبة صغيرة من سمك التونة المعبأ بالزيت
2 ملعقة كبيرة فتات خبز
1 بيضة مخفوقة جيدًا
3 ملاعق كبيرة أو 45 مل من الجبن المبشور
طريقة التحضير:

سخن الفرن على 350 درجة
اهرس جميع المكونات معًا حتى يتشكل خليط يشبه العجين
شكلها على شكل كرات وضعها على صينية خبز مدهونة بالزبدة
اخبز كل هذا لمدة 20 دقيقة، وفور ملاحظة إنها أصبحت ذهبية اللون اطفئ عليها
قدمها إلى قطتك باردة

11- وجبة الدجاج والخضروات المذهلة:

تعتبر هذه الوجبة من أكثر الوجبات المغذية للقطط والتي تمدهم بالطاقة والفيتامينات اللازمة، ويفضل تقديمها للقطط الكبيرة البالغة التي تحتاج إلى نظام غذائي صحي.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

كمية معقولة من الدجاج مشوي مقسم إلى أرباع
4 كوب ماء
نصف ملعقة صغيرة ملح
2 قطعة سيقان الكرفس مع الأوراق
1 كوب جزر مفروم ناعم
2 ملعقة طعام من رقائق البقدونس أو نصف كوب بقدونس مفروم طازج
1/2 كوب شعير غير مطبوخ
1 ملعقة كبيرة عصير ليمون
3 ملاعق صغيرة من خميرة البيرة
5 ورقات من السبانخ
1 كوب فاصولياء خضراء مفرومة

طريقة التحضير:

ضع الدجاج والملح والماء وأوراق الكرفس في وعاء كبير واتركهم حتى الغليان
خفف الحرارة تدريجيًا واتركها على نار هادئة لمدة ساعة إلى ساعة ونصف أو حتى ينضج الدجاج
يُرفع الدجاج ويُصفى المرق في وعاء، ويُبرد المرق في الثلاجة حتى يُغطى الوجه بالدهن
إزالة الدهون والجلد والعظام من الدجاج
إعادة المرق إلى القدر، وقم بإضافة الكرفس المفروم مع الجزر والشعير وخميرة البيرة وعصير الليمون، كل هذا يُغطّى ويُترك على نار خفيفة لمدة 20 دقيقة
قم بإضافة الدجاج والسبانخ والفاصوليا الخضراء، وقم بطاهيهم لمدة 15 دقيقة أخرى حتى تنضج الفاصوليا
اتركها حتى تبرد وبعد ذلك قدمها لقطتك
يمكنك حفظها في الثلاجة لمدة أسبوع أو مجمدة لمدة شهر في حاوية محكمة الإغلاق
هذه الوجبة مذهلة ويمكنك القيام بها بسهولة، ولكن إذا كنت ترغب في طعام جاهز يمكنك شراءه ويكون سعره معقول، فهذا المنتج هو ما تبحث عنه حيث يعتبر من أفضل أنواع الويت فود للقطط الذي يمنحهم صحة جيدة.

12- وجبة الدجاج الشهية مع دقيق الشوفان الصحي:

يمكنك تحضير هذه الوجبة بسهولة وفي وقت قياسي، حيث تعتبر من أشهى وألذ الوجبات التي تعشقها القطط ويمكنك تقديمها لها كوجبة أساسية في نظامها الغذائي.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

83 جرام من الدجاج المطبوخ أو المسلوق
50 جرام دقيق الشوفان المسلوق
30 جرام بطاطا حلوة مهروسة
ملعقة صغيرة من فيتامينات آر إكس للدعم الغذائي
طريقة التحضير:

ما عليك سوى خلط كل المكونات السابقة سويًا
عند الانتهاء من جعلهم مزيجًا متماسكًا، قدمها لقطتك

13- وجبة التونة مع دقيق الشوفان:

التونة مع دقيق الشوفان سيصنعون لك وجبة غذائية متكاملة ومتوازنة لقطتك، فهي من الوجبات السهلة والبسيطة وفي الوقت ذاته مغذية للغاية.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

83 جرام تونة مطبوخة أو معلبة بدون ملح وبهارات
50 جرام شوفان مطبوخ
30 جرام بطاطا حلوة مطبوخة
4 جرام زيت زيتون
ملعقة صغيرة من فيتامينات آر إكس للدعم الغذائي
طريقة التحضير:

تخلط جميع المكونات مباشرة قبل تقديم الوجبة
احرص على تقطيعها وهرسها جيدًا حتى يسهل على القطة تناولها

14- وجبة فطائر التونة والبقدونس والكبد الشهية:

ستتعجب في البداية من هذه الوجبة ولكنها من الوجبات الصحية التي يجب عليك تقديمها إلى قطتك دون تفكير.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

1 علبة تونة مصفاة
1/2 كوب أرز مطبوخ
1/4 كوب كبد مهروس
2-3 أغصان من البقدونس المفروم
طريقة التحضير:

تخلط جميع المكونات مع التونة المصفاة
اصنع ست أو سبع كرات، تشكل في شكل فطائر
قدميها باردة لقطتك واترك الباقي في الثلاجة

15- وجبة الجبنة والزبادي:

تعشق القطط الجبنة والزبادي بشكل لا يصدق، لذلك تعتبر هذه الوجبة مثالية لهم.

لتحضير هذه الوجبة ستحتاج ما يلي:

قطع من الجبنة الشيدر
قمح
كوب زبادي عادي
نشا الذرة
جبن بارميزان مبشور
طريقة التحضير:

تُمزج المكونات معًا حتى تكون عبارة عن عجينة
قم بلفها إلى كرات صغيرة وقطعها جيدًا واخبزها على ورقة مدهونة بالزيت
ضعها في الفرن على حرارة 350 درجة لمدة 25 دقيقة
انتظر حتى تبرد وقدمها لقطتك
الخلاصة:
يمكنك بسهولة تحضير مجموعة متنوعة من الطعام المنزلي للقطط وستجها تعشقه، ويجب أن يحتوي على تونة وفراخ وسمك ولحوم، فهذه المكونات هي أكثر الأشياء المغذية للقطط والتي تحب مذاقها للغاية وستجعلها تشعر بالسعادة عندما تتناولها.


    "</string>

</resources>